本地電影業皮已收 電影公司被指聘中國人開工頂爛市

香港電影業工作者開工不足，處於水深火熱。《蘋果》收到讀者黃先生爆料指，有電影公司涉以六折價錢招聘外地勞工拍戲，質疑導演王晶及《喜愛夜蒲》系列監製伍健雄的電影公司有份參與。爆料人黃先生表示類似情況在本港並不罕見，職位由電影的三工︰機工、電工及道具工，到攝影師、副導演都有。大陸工作人員的日薪，只是港工的6成，以電工、道具公價1,230港元一工計算，大陸crew只要700多元。而較高職位的如攝影師，價錢約12萬到14萬不等，但聘用外地如馬來西亞等地的員工只要約6萬元。

行內疑有人走法律罅

黃先生指一般電影公司有兩種方法用外地勞工，他接受《蘋果》電話訪問表示︰「最簡單就係冒險請黑工，試過有套戲成crew人都係大陸勞工，同電影工作者總會投訴，佢哋先請返香港人。又試過有套戲李日朗做嘅，請咗班黑工，打去海關、警察投訴嚟拉人，最後都係冇告，不過電影公司知驚所以請返本地人開工。」他表示行內還有人疑走法律罅，以類似工程合約的形式，請外地勞工來港開工，黃先生說︰「王晶部《賭城風雲》請咗位馬來西亞籍副導演，人工平香港人一大截。位副導同我哋傾開，話其實好簡單，只要有電影公司證明，整份受聘合約，就可以嚟香港開工。情況好似《變型金剛》嚟香港取景，用返美國自己工作人員一樣，電影公司當部戲係外國片或者合拍片就可以同勞工處申請。」他表示類似情況在港屢見不鮮，亦曾向屬會反映，可惜仍未見改善。「其實大家都心知肚明，就算唔係違法都好，大陸人名正言順咁落嚟，遲早頂爛個市。」

《蘋果》向王晶公司查詢，發言人否認指控︰「公司好多年都冇喺香港拍戲，製作團隊都喺大陸，合拍片要喺大陸開工。記憶中最後一部香港取景應該係《鴨王》，《賭城風雲》係合拍片，主要喺大陸拍，澳門、香港都有拍少少，都成8年前，就算而家TVB劇都喺大陸拍，最近3年完全冇喺香港有拍攝工作。」根據合拍片條例，電影公司需要聘請一定人數大陸台前幕後員工。而《喜愛夜蒲》系列監製伍健雄同樣否認指控，他接受電話訪問時強調絕無其事︰「無，我哋港產片嚟，唔係合拍片，唔會請大陸工作人員。全部都係香港工作人員。」

田啟文承認有電影涉用黑工

香港電影工作者總會會長田啟文接受電話訪問，對於讀者指控業內有黑工及六折請大陸外勞時，他說︰「讀者嘅嘢應該分兩邊睇，打擊黑工總會係不違餘力，一般做法我哋會先求證係咪屬實，如果係嘅我哋會打電話舉報。」他承認讀者提到有李日朗主演電影涉嫌有非法外勞一事屬實，田啟文說︰「嗰套應該係《男極探射燈》，當時套戲喺深圳拍完，跟住拉隊嚟咗香港繼續拍。有會員同總會投訴套戲全部都係大陸crew，我打電話同佢哋了解，電影公司解釋話『會長，我哋拍幾日咋喎。』我話幾多日都好，你要用外勞就要依足程序申請。」由於電影公司沒有理會兼繼續開工，總會就通知警方到場，在土瓜灣拍攝現場發現大部份工作人員都是大陸人，但最後告不成，田啟文說︰「電影公司話班大陸人喺度睇拍戲喎，之後都請返香港人拍咗幾日，再返大陸拍。」他指大陸黑工在港打一兩日散工，確實防不勝防，但就不信有公司敢以身犯險，請黑工做全職，「因為係刑事，要坐監，應該冇人咁大膽。」被指聘用黑工的導演劉俊輝，《蘋果》曾致電向他查詢，他說︰「都係陳年歷史啦，唔好再提。嗰啲都係大陸朋友話要過嚟幫手，而且套戲有大陸資金，朋友嚟幫幾日，唔係黑工，啲人誤會咗。」

至於爆料者「投訴」王晶涉低薪請外勞開工，田啟文指「人哋依正手續申請，又無可厚非。」他補充指事件又引伸到香港電影業員工的人工「是否太貴」，田啟文認為行業是時候要反思：「請一位外籍員工，連申請同在港食住，都平過用一位香港人，要檢討我哋人工係咪冇競爭力。」

遲早所有野都被人搶哂

推

香港人就on99仲撐電影業

藍到咁唔會抵制仲話咩保留廣東話

人地用語言綁架你地呀

又係你 著名五毛

咁蕭生姐係冇講錯？

Push

照咁落去，根本就唔會有前途，都已經接軌，仲有咩好拍

你咪繼續送錢比佢地開戲囉

只睇真本土電影，王晶個啲根本冇人睇

用下腦諗野啦

唔通蕭生特登講錯咩

佢冇必要玩野

不嬲有果句講果句

d人覺得佢老屌左先者

王Jing個老婆(做監製)好撚孤寒好仆街

好難 傳媒 導具 配音好多都藍
當一個行業比藍控制晒
唔明點解香港人仲支持

More?

咁你要問游學修啦同渾水啦，話晒都斥資15萬喎

15萬

輕輕一推~

Push~~

Push push push

本地電影冇人理

咁又極端咗，都仲有本士電影公司既

收陀地幫補返囉

醜死人柒岀國際

係人都知香港電影業輝煌不再喇，駛撚蕭生點醒我地咩？蕭生嘅問題係斷言依行100%玩撚完咁解啫，80年代之後香港再無喜劇演員，喎。

游學修嘅意思係，資金人才北移、傳統電視-電影工業式微，上升階梯斷咗，依幾個前提下，班後生嘅電影人/演員仲有無其他出路。佢就覺得YouTube可能可以幫到手，畀到更多演出/工作機會畀影視人，咁解。

而家電影行業用咁多大陸黑工，唔係就證明游生有point咩？順應新形勢，要不停試，搵新出路，而唔係等老屎忽發好心、施捨、畀機會。

Youtube一樣都會打壓

推？

演員出撚左9成錢
同我講 crew貴

他補充指事件又引伸到香港電影業員工的人工「是否太貴」

痴撚線，外地勞工人工平啲就要檢討自己係咪人工太高
咁香港公司唔使請本地人啦

d成本打折, 入場睇嘅人咪自然都打折囉

呢幾年d港產片, 尤其d賀歲片, 硬係搞幾件支那人係入面, 同主角講嘢, 一個講廣東話一個講普通話都溝通到
一唔係就配音, 一到支那人把聲就好突兀

真係頂唔順

蕭生有既係大局觀

檢討我哋人工係咪冇競爭力on9

老蕭睇唔起新一代係一回事，有d 野無左就無左，轉型到Youtube 發展唔係證明香港電影玩完咩，我覺得唔可以因人廢言

btw, 短片就係短片，唔係改個名做微電影就可以當佢電影咁睇

人講電影 但以家拍短片 果班後生仔 都係自己TEAM
老蕭跟本跟唔上 重以為要幾十人大制作

YouTube打壓同傳統電影業嘅打壓唔係同一個level。YouTube打壓係唔畀你上熱門，傳統老屎忽係可以令你成世都做老臨、佈景板。

條仆街又想藉機壓價

唔通一班拍開YOUTUBE既
要請支那黑工去拍野?
OUT左 就OUT左喇柒頭
一年IVE出幾多拍野既後生仔出黎呀
要拍野重撚洗幾十人?

其實根本無解
成本高但市場細

講到尾 低level 既人唔值個個價

係，好多公司都請緊上面啲人落嚟，香港人遲早既地位賤過地底泥

戲行本身唔夠人入行
班老野先有得做咁耐
你減人工佢地唔開工
逼住用支那人
其實冇分別

香港各行各業都有呢個問題，好似金融業就俾中國富二代官二代搶位中環普通話仲多過廣東話

遲早合法化 之後香港人要做就要跟返佢個價 慢慢香港人工就同大陸睇齊
樓價就一直都咁高 逼你去大灣區住

已經冇睇賀歲片好耐，十部有十部都有中資份

唔止，你既內容一有少少敏感就會廢除條片既廣告收入

Youtube審查個班都係支那人

游學修無講過自己係YouTube係拍緊電影喎，佢都唔鐘意YouTube 片架，好多是是但但。佢嘅本心係話要靠YouTube賺錢賺名氣，做住先，再睇下將來可以點發展。

電影個定義，狹義咁講咪即係長片、有返咁上下製作水平（燈光/運鏡/劇本etc)，有用到啲電影語言。咁如果有朝一日，試當真出咗套70分鐘嘅長片，製作水平有返咁上下，咁叫唔叫電影？拿，係屋企睇Netflix/HBO max 都可以播電影，點解YouTube唔得？

TVB帶咁多歡樂俾幾代香港人，係咪應該要原諒TVB啦？

咁英文呢係咪消失了

燒山又贏

點解香港會變成今時今日咁樣？
因為香港人嘅DNA就係炒賣、做轉口港，甚至多年前有報張記者吹奏「學生賣淘寶貨唱k神器創業」

曾經香港都有唔少工業，唔使下下入中國貨，可惜短視嘅香港工廠佬只想玩cost down紛紛北移，唔識搞Branding、提升品質嚟溢價增加利潤

香港需要嘅係經濟轉型，產業多元化，改變經濟架構，咁先至俾到機會年輕人發展，做金融公廁、炒股賣基金賣保險、炒樓谷地產、物流零售旅遊，唔係高級文員，就係低賤工種

然而香港經濟經歷多次送中後，已經無力轉型...

第一次送中：香港工廠北移，香港去工業化，產業空洞化
第二次送中：中資合拍片，奶共藝人圈，一味迎合中國市場低劣品味，文化產業衰落
第三次送中：自由行低階旅遊業、買樓送身份證、中資入侵、國製金融中心

都係程度問題，你YouTube仲可以走位，仲有更多空間試錯（因為一條片成本低），電影一部成本咁高，self-censorship嘅情況只會更加嚴重。

香港人離不開GOOGLE既控制 ＿

其實數得出令香港電影輝煌嗰班人（淫龍星爺流晶填海華杜蛇⋯⋯）都唔緊張都選擇放棄香港電影，其他人仲緊張啲乜？

冇錯，中國人啲品味 你睇佢地屋企啲裝修

同日本台灣合拍我唔介意呀 不過人地會唔會show香港就真

已經乜都係 去做二等公民都好過留香港

呢班老坑俾電影個名圈住左
以前黑白片 拍3日就拍撚完喇 電乜撚野影

再講老蕭識條閪渣機咩
俾舊錢出黎叫人拍就當自己拍
屌你老母
咁撚易就唔撚洗讀喇

自己做壞規矩遲早到自己
所以拍出嚟野咁難睇

咁因為佢地上哂岸啊嘛，你幾可見到揸住幾層樓同外國passport嘅人會真係關心政治啊。

緊係未上岸，仲奮鬥緊嘅新一代先咁肉緊㗎喇。香港人想睇返啲反映本地脈搏嘅香港片都好合理啫。

留係到做三等公民，畀中國人恰，畀港共恰，畀藍絲恰

中日台合拍

游學修不願面對

根本燒山只係講事實

之後錢又冇，工又冇，咁就一世

演員可能多數學歷一般，但幕後有好多水平都好好。同埋係演藝行業，學歷真心同能力關係不大。

無計
無大陸人參與就當外國片
要食quota, 人哋要入都入Hollywood大制作
所以點都有幾個支那人係到

全世界都離不開中共既控制

佢邊有睇唔起新一代

係游學修真心只係三線
佢有咩資格出聲同啲影帝比

蕭生講嘅係：

1 香港電影業100%玩完

2. 星爺之後香港再無喜劇演員

事實？

唔係電影就唔係電影

你哋自己唔爭氣
淨係開戲賣去大陸市場
怪得邊個

你有無睇過兩邊講緊咩？游學修幾時有自比過係周潤發周星馳？佢邊敢？

2。我整係諗到鄭中基，王祖藍個啲就收一收皮先

事實 星爺果一代之後

有出過幾多套唔係垃圾賀歲片級數嘅喜劇

星爺達叔連鬼佬市場都buy

今日香港電影可以文化輸出全球？

就憑三線修？

香港電影界好多都係抱住「13億人一人一蚊」都有13億賺嘅大中華膠思想去奶共，最終迷失咗自己

我意思係有理想可以繼續做自己認為好睇嘅作品，但成日將以前輝煌成就來比現在香港已痿縮嘅市場已經無意義，就算以前成功好大程度都係為錢而非為理想拍電影，細個成日聽啲明星一日九組，七日鮮⋯⋯點解可以咁粗製濫造？有市場囉，咁耐以來有幾多個王家衛？

用黑工做爛市更加證明成個行業走向萎縮
游生只係示範點樣掙扎求存，改變唔到大勢

黑白片年代 拍七日鮮係咪電影呀
如果唔係既話 果班老坑拎乜撚野 終身成就呀

[img]
[/img]

拍拍下冇咗香港特色就會被人當condom架啦

做YOUTUBE 就要求人地做到 文化輸出

之後各行各業都會

游學修無講過自己係YouTube拍緊電影，佢最多話YouTube「而家」可能部份取代到電視行業，畀機會新人操練/上位/生存，同時「未來」話唔定可以好似HBO max咁，可以擺部戲上去。

佢主要觀點係互聯網時代，電視電視網片界線開始變得模糊，行業瞬息萬變，從業員要自己求生求生，咩都試下，又唔駛講到電影業100%玩完。

你咪放youtube d十幾廿分鐘所謂微電影上大銀幕播
睇下有幾多人睇

佢拍過電影嫁

佢話自己代表電影業界

唔好搬龍門啦

唔洗之後，依家做緊

大陸既人工

香港既物價

啱，香港人都唔睇港產片，基本盤都守唔住，式微係無辦法。所以要革新

張家輝呢？

邊撚到講代表電影業界
古天樂都唔撚敢講
你搵到LINK 我即時收皮

咁咪即係唔係電影業囉
佢講既根本已經係第二樣野

首先 定義乜撚野叫電影先
藝術戲 5分鐘又有 幾十秒又有
人地上電影節 都係冇乜人睇
咁係咪電影?

王家衛當年 阿飛正傳 戲院都冇人睇
咁又唔撚係戲呀?

套套都古天樂劉青雲
你睇埋我果份

No

所以我只睇西片
港產片我去大陸網睇

等你咁鍾意大陸工人嗱？

最後都係冇告
法治香港

屌都係影響後生一代姐

屌，又畀大陸網賺廣告錢

咁好老實星爺個啲又未至於全球通殺。最多都係大中華區。

同埋游學修無講過自己係影帝級，無話港產片要輸出全世界。佢由頭到尾都係話香港電影人要自己執生，要順應網絡潮流，唔可以等運到，行條老路。

人地無講過嘅嘢，唔好塞落人地把口度。咁只會顯得你唔誠懇。用返蕭生嘅講法。

最起碼你講以前七日仙都係有一定長度
唔係求其十幾廿分鐘就完

班大陸黑工話睇拍戲即刻冇事。
又唔見你對住旁聽班人咁鬆手

最初頭電影真係唔似而家下下個幾兩個鐘

咁無論蕭生同游學修其實都無否定過香港電業行業式微嘅事實，依樣無爭議的。有爭議嘅係，係不利嘅外部環境因素下，電影人可以點自劇自存。咁蕭生就斷言成行100%玩完，所有人都可以摺埋架喇。而游學修就話不妨試下YouTube，試下其他可能性，唔駛咁快就睇死個局。

定台灣都有

啱啊，上哂岸，不在港嘅蕭生就係同緊班掙扎求存，仲有團火拍港產片嘅人講收皮喇，你地玩撚完架喇。

似曾相識？

呢樣會成為趨勢sosad
等於香港公司可以請個台灣人/強國人/印度人 remote work 特登唔請香港人
請佢地肯定平過請香港人

真，唔好講輸出，諗下點保住本地市場，幫新演員培養返啲知名度更實際。

1個Clubhouse 係For 電影業界

2佢拍過電影 話自己係演員

3如果佢唔係代表電影業界，幾撚時到佢出聲呢？

我就唔覺得youtube長遠可以有咩作為。

但試當真呢壇嘢一開始錢又冇人氣又冇，喺youtube開始創作其實幾好

長遠做落去，累積人氣同錢。我覺得佢地係時候要思考下地位

5年前已經開始緊啦香港電影喎，最低工資都出唔到呀

做咩係度打稻草人？游學修有講過微電影可以上畫咩？游學修有講過自己係YouTube拍緊電影咩？

香港人唔爭氣
拆彈2票房多過本土戲狂舞派一倍
怪得邊個

游生其實呼應緊蕭生講法，電影業玩完，先轉玩Youtube試其他出路

咁古天樂都唔敢嘈

點解呢件三線MK敢？

咁佢係電影業界做啊嘛，咁佢係咪代表咗電影從業員嘅某種聲音啊？我係學生，我嘅發言係咪代表咗某個學生嘅講法啊？你係香港人，你講嘢係咪代表咗香港人嘅某種睇法啊？

大佬啊，以後係咪所有人講嘢都要戴頭盔講返句，以下發言只代表本人立場，與本人所屬職業/國籍無關？都係有個句講個句啫。

佢無話要振興電影業喎，佢係話電影人要自己執生，諗下點曲線救國。

係 所以佢係代表電影業界嘅三線人物

只係上面條友不願面對

游學修無收到嗰15萬

呢個係蛻變前非常痛苦困難時期，正如以往香港如日中天時，台韓支星馬泰何嘗不是在渾水中醞釀生機？莫講YouTube，廿年前無人估到一街手機電視末落，將來會點要勇於探索，回望以前係多餘

因為新演員無人識，一定要搵有知名度嘅人做膽。

所以游學修咪建議新演員要自己諗辦法入屋，傳統行業啲老屎忽唔會幫到手。

等電影業送中啦 咁嘅情況

上面篇新聞已經講咗俾你知 燒山先係正確

仲聽垃圾修講只會協助電影業送中

照你咁講 根本兩邊講野無衝突
大家都認同香港電影業係息微
只係游學修仲堅持緊 唔想人講到咁絕啫
燒山講野留一線就無事

有邊個人講過幾十分鐘可以叫電影？閣下？

奶共仆街

你以為 佢去到美加都Hit

Stephen Chow名聲
只係僅次於 李小龍 成蟲 李連杰呢批武打派

好多港式英文係因為佢啲英文字幕
而被納入字典入面

其實，如果一個人讀演藝、擔正個電視劇電影，佢話自己屬於電影或者廣義嘅影視從業員/藝人，分享自己對自己所屬嘅行業嘅睇法，錯係邊度？我唔係好明你個紅字/笑位係邊

如果上面篇新聞係事實

即係燒山正確

咁條垃圾MK仔憑咩拍片攻擊人？

呢篇新聞證明垃圾修理虧

游學修話有前景，你話唔會有大作為，好正常，未來嘅野大家都唔知。

游學修話要試，蕭生同你講100%玩完，前者至少有個可能性，後者就令依個可能性都唔存在。

嗰15萬都唔夠出游學修嘅演員費
而且一個幕後1工都過千
15萬有咩用, 收咗要倒貼幾百萬去拍

點解出條片講下自己嘅講法，駁下前輩嘅講法，就可以叫「嘈」？佢有號召啲抵抵蕭生、上街抗議？

你唔妥一個人，覺得一個人講咩都係噪音，咁咪會覺得一個人嘈囉。你唔覺得自己幾啱入政府嘅咩。

咁以後係咪得一線香港人，一線打工仔，一線連登仔，先可以話自己代表咗某種所屬團體嘅聲音？其實一線係少數，三線先係大多數，係咪即係大多數人永遠都唔可以話自己代表業界嘅某種聲音？

依種諗法好精英主義。

根本客觀事實就係燒山正確

游學修所講嘅希望係要基於佢地肯接受中共治下做順民 咁佢咪繼續拍垃圾中港合拍片

但係燒山為人正直 佢只會直接將真相講你知
免得啲人聽MK仔講
入咗行先發覺原來生存係要含中資

其實任何人都可以評論
點解游生同fans咁嬲
係因為燒山中左年輕人最憎既野
就係老屎忽睇死/打壓後生仔

但燒山佢無打壓任何人
亦唔係睇死人 而係睇死個行業

正如我話港台蘋果無得做
只會不停比人打壓
唔等於睇死D記者
反而係叫D有心有能力既有心理準備

扑撚左 睇唔到佢up乜柒

條老鬼不嬲唔妥後生仔
100毛搞毛記分獎改歌show有聲有色
燒山就踩佢係歡樂今宵
而家試當真又要踩一鑊話玩家家酒
永遠淨係拎佢以前啲電視劇同電影嚟認威

因為佢態度極自大 極不友善地Mock燒山
句句串人為主係度單單打打 毫無根據

因為新聞係事實
事實證明佢係錯晒 錯就要認就要改正觀念
佢要繼續做落去就代表佢終有一日要奶共

燒山只係叫佢地睇清楚香港現況

電影人自然想諗計保住電影業，大家都知道個行業好困難，但點都想繼續玩落去。我唔係電影人，但我未來仲想睇到本土嘅港產片。

蕭生唱衰電影業，唔會錯得邊，但如果我係老前輩，至少唔會踩多腳先。蕭生個種高高在上，沾沾自喜嘅態度，至少我個人睇唔順眼。

試當真 又撐中港合拍片 又撐星夢

道理上嚟講係咁，但好多人根本無聽哂兩邊講咩就評論。

美加華人圈。

終於⋯⋯有人講返正常嘢
電影就電影
短片就短片
乜撚嘢叫微電影
Sundance standard over 50 mins 就長片
Under 50 mins就短片

咁微乜撚微電影呢？

你明唔明咩叫攬炒？

如果學你咁樣想保住行業

咁咪各行各業全港都奶共你先開心呀？

死左膠

攬炒嘅代價就係香港嘅產業都要埋葬

香港嘅文化將會日後傳承 由逃生嘅人重新建立

唔想同你繼續講，根本游學修無否認過電影業係式微。佢只係話唔駛講到100%死硬，佢只係話電影人要自己走位，要識利用互聯網。

游學修不嬲都話唔應該等老屎忽畀機會新人，新人要自己諗辦法出頭，錯係邊？其實你有無認真睇過兩邊講緊咩？

你都on撚9 井底之蛙死MK修

啲鬼佬睇唔明白，但係又覺得好笑
研究佢啲片
開咗Mo Lei Tau 呢個派別去形容佢嘅片
仲開始當Konglish係正式英文研究

所以今日字典先會有呢啲港式英文

咁其實點解仲要搞電影？

新人出頭就要含中資 向中共獻媚

因為業界由中共操控

藝人要生存就要奶共

佢含就係出賣香港

過咗國安法，想問香港有邊一行係唔駛做順民的？你答我。

政界繼續反
各行業繼續攬炒 連公務員都劈炮
黃店周街都係

點解唯獨娛樂圈班垃圾要奶共？

點解蕭生唔笑得？

點解搞YouTube=奶共？

點解游學修話要自尋出路=依單新聞證明佢錯咗？

你唔理順自己啲邏輯，無人幫到你

其實乜撚野係電影大家心知肚明
有D人意圖重新定義電影去掩飾自己既不學無術
又話咩要用新模式新思維
你用乜模式都好電影就係電影架啦
你叫TVB cut幾集愛回家攞上戲院播或者賣俾netflix睇下有冇人要
呢D又叫電影呀弱智

其實微唔微電影，同老蕭同游學修講嘅嘢都無關，游學修無講過微電視係電影，無講過自己係youtube 拍緊電影

唔好又拉去YouTube 試圖轉移視線

佢係一個拍咗唔知咩嘢廢片嘅正宗演員

佢要繼續響香港電影業生存 =要奶共
因為業界由中共把持
佢繼續推人入行就係反攬炒

重點 係電影公司不斷請中國人取代香港人，大家好似又spin到游蕭之戰

Ok，咁所有三線電影人退出個電影圈做炒散，電影圈變哂大陸電影人大陸資本，攬炒成功，我無嘢講。

游學修係由youtube拍D好敢言嘅片做起
為入主流而同舊日割蓆收聲做乖仔
疫情無工開,又要走返去做youtube
佢嘅經歷已經係一個實證,證明香港電影業有幾咁難,係需要放低自己身幾價值先有機會有老細俾錢做嘢

老燒都冇話自己唔比人笑得
係有人因為老燒話佢地係煮飯仔玩家家酒就無限放大話有廢老恥笑年輕人

蕭生&游生條片我都有睇。

事實證明好多人係唔願意面對現實。

理想係崇高，現實係殘酷。

你應該誤會佢意思
定義中嘅電影係單單戲院上映嗰啲

佢意思係搞電影最終要奶共 鑒於上銀幕成本高
佢錯哂嘅意思係佢想搞電影錯哂(電影定義同上)

我覺得你兩個討論緊兩樣嘢
冇定義一啲關鍵字眼之前你地係討論唔到
太多歧義

係要咁做

香港人全面杯葛中港片

香港人做電影 想推行本土文化就去台灣發展
當地政府都好撐

同時發展網上平台攻輕度市場

香港電影工作者總會會長田啟文：要檢討我哋人工係咪冇競爭力

搵錢囉
賣香港情
唔理藍黃又一齊入埸

佢係打手 直接Block

已封鎖會員 離港洗頭專員

但問題係而家電影都唔一定要係戲院上喇喎.....同埋而家各行各業，你要生存/上位至少唔可以公開反共，依樣都無得講。

......點睇到我係打手？打稻草人之後再扣帽子，你係中国人？

諗返下，連登仔成日屌港女
點解又唔搵馬來西亞女，個個林明幀咁

其實，早係17 18 就開始係咁，果時d pa 果d 金位都開始用下大陸人，到18年左右有d 機燈直頭成組係大陸來，得番d 大助+一兩個係香港人...

小薯茄呢D拍開YOUTUBE既
本來都講過佢地套男兒DONT入樽係放上大銀幕睇
如果唔係疫情關係一拖再拖 唔會放上YOUTUBE

杜汶澤都講過 電影人拍開電影 睇唔起YOUTUBE呢D雞閪咁喺電話睇既片
但係佢冇得發展電影先去攪喱騷

電影還電影 YOUTUBE還YOUTUBE
雖然我唔係呢行 但係我覺得做電影既人都好執著「咩係電影」
而「唔係電影」就「唔係電影」

拍野都可以搵錢 唔一定要電影
**我對電影定義係單單戲院上映**
你拍得好上Youtube 已經可以係第一步
我地面對緊一個未知既世界
就如電影業剛剛出現既時候 都唔會一定要跟 粵劇大戲 既思維
因為未來係點無人知 無需要跟前人既路
佢行過 最後到而家係死路 點解仲要跟?

定義問題 討論第一步需要定義關鍵字眼
無共識就會各自各講唔同既野

我同意可以拍其他野 (即非我口中定義既電影)
你喜歡用咩字眼?

早兩年唔係話有幾單全大陸crew黎香港拍，原來係合拍

電影唔係戲院上
等如叫d歌星開演唱會唔去紅館
唔係嗰樣野就唔係

你接受到唔係大銀幕睇係你唔揀擇
真係愛電影既人會話你知唔係嗰樣野

利申唔睇戲

電影（狹義）：相當時長、相當製作水平

影視行業：電影-電視-網片 （人才流動階梯）

其實你地係咪搞鳩試當真？
經過呢幾日已經好煩厭
游本身叫後生keep 團火咪講完
燒山一直拎數據同經驗同人講佢論點
就算佢個仔拍緊戲佢都照講
邊個駁到佢？
游覺得有得做咪繼續
你地真係成班怨婦咁

Snyder cut嘅正義聯盟係咪電影？（HBO max)
迪士蘭套真人花木蘭係咪電影？(Disney+)
Rome 係咪電影？（Netflix)
上面三套係咪都可以係屋企睇？係

係香港先咁撚cheap ，第度起碼保障香港人

高人工比鬼同中國人搶
低既就remote 中國人

杯毛咩
拆彈2中港台都係票房冠軍呀
連埋星馬泰華語片一早畀合拍片攻陷哂
星加坡直情唔畀粵語片上呀

如果係呢個定義其實搞電影係無問題
可以考慮係唔同平台播
有能力既 可以比NETFLIX相中既 入戶率會高
甚至你本身係YOUTUBE人氣高 可能比其他平台叫你幫手拍

但本身市場就可能只能侷限廣東話區
當然有D神作係可以跨越語言界線 例如 黑鏡呢類本身需要思考既電影(定義你一樣) 都有佢自己受眾

係呢個定義上 簫生就錯左
而游學修話要自尋出路都非常合理

所以話 一切源於字眼定義問題

蕭生係畀數據講緊電影產業式微（其實常識嚟），游學修係講電影人點樣逆市求生。無話邊一邊駁唔到邊一邊。你睇嫌咗可以唔好睇，我未講嫌可以繼續講，彼此尊重咁解。

問咪返佢地係拍黎想上大銀幕定俾人串流黎睇
有得揀你估佢揀乜

俾你揀
你打牌打真麻雀定打紙牌麻雀

兒登仔好鍾意屈毛

咁代表香港人更加唔應該支持中港片

電影業更應該攬炒

咁依三套叫唔叫電影？

攬炒嘅意思係一齊死，而家係港產片全面玩完，大陸人全面進場，咁叫咩攬炒？

例子應該係 打牌打真麻雀 定 係手提打?
各有各受眾
前者更加多既係社交聯誼 後者就真係打上癮 需要成日打

老實講我會想自己串流黎睇
幾時睇自己話事 而唔係跟人時間表
但當然會有個問題係硬件問題
我無成個SET UP係做唔到個震撼感

九展開演唱會叫唔叫演唱會
紙牌麻雀叫唔叫麻雀
打邊爐用清水叫唔叫打邊爐

可以叫係既
但係邊樣先係公認最好
講出黎唔會柒
你識分

港產片 = TVB 既延伸
（TVB用集體回憶綁架唔少香港人）

你條撚樣唔係撐修哥電影業未死 燒山正仆街
做咩突然又認港產電影玩完？

咁即係你承認咗電影業要繼續做就要奶共

又話我係打手block 咗我嘅？不嬲無人話香港電影業好好景架喎。邊個咁講過？

一直都無錯
你睇下個環境轉變哂
電影業無大陸水喉射住根本回唔到本
唔通下下話好黃好多手足拍就去幫補下？
你都想人地係為套戲而睇而唔係黃唔黃嘅問題
除非你小成本拍

咁咪浪費左所謂「電影人」既「心血」
佢地雕套戲出黎 就係考慮哂點樣整整整會係個銀幕上面 配合音響
帶咩體驗俾觀眾
相信所謂讀電影既課程要讀

照你咁講游同蕭根本係口同鼻拗 兩個個topic都唔相干嘅

邊個演員唔想套戲上大銀幕？問題係而家係講緊退而求其次咁解啫，演員要求生，要上位，咪係九展開下演唱會先，無嘢可以一蹴而就。傳統電影工業上升階級斷咗，新人要出頭要搵食，清水邊都要淥住先架喇。

入屋一定係得番ONLINE有得搞
以前就話5台山有幾個台姐
靠老屎忽幫就死 電影圈一向 唔識人冇得玩

誠哥都未嘈
你地做咩反送中上街姐 ?

TVB幾時出過王家衛/陳果/許鞍草級數嘅嘢？

都係"電影"呢個字眼既定義問題

我對字眼無要求 可以遷就人 因為我著重既係討論內容
所以我用你個定義同你講 但你要知道你同佢所定義既電影係唔同
我剛剛係用佢既定義回應

如果用你既"電影" 黎講 係既 咁就係既
如果係製作中已經係Set up左係想係電影院播放 咁我會想係電影院睇
呢個定義上你正確

我淨係睇到香港人好支持拆彈同警匪片

唔只電影業
我多年前响高登講過
好多車模都係大陸妹嚟
深圳啲女個個都拎定香港簽證
一有job就行過嚟
日頭做車模夜晚做酒店雞
三日搵一兩萬返去

佢代表到民意？ 200萬人民意係大多數啲
定佢一個嘅民意大多數啲？

你連小學數學都未識喎

咁香港人咪收平啲囉

大佬呀 狂舞派都唔係人人岩睇
事實上 如果唔計本唔本土 劉唔劉華
狂舞派都係小眾電影
拆彈都叫可以一家大細 食下爆谷

BTW我支持本土優先
但狂舞唔係人人岩入場 想支持又冇第套本土戲揀
咁冇理由為左支持而唔岩睇都入場姐下話 ?

從觀眾立場嚟講，我都同意絕大多數電影係戲院睇效果係最好架，但如果從產業人員立場，近五年一套戲嘅「上映方式」係由只有戲院，慢慢走向更多元化。

咁客觀嚟講，一套戲要「上」，就有咗更加多嘅可能性。以前由於一定要係戲院上，題材/成本/尺度/用人等等都會有限制。

呢個定義咪迎合唔到現實lo

我自己覺得睇每樣野 尤其睇藝術
以示尊重
都會代入左該行業既睇法先
所以我一路都用我所知「電影人對電影既堅持」黎講咩係「電影」
而唔係以一般普通受眾可接受既睇法

而香港電影因為支那既關係已經玩撚完
要生存而去攪YOUTUBE/其他野冇問題
但唔係叫電影

你個定義係咪用返你嗰個電影定義

我就覺得視乎咩片 劇情片我無所謂
動作就要映院睇

對字眼無意見 內容上大致同意

你係咪以為自己好醒，看透世事？而家係講緊需唔需要一定嘅「地位」，先可以聲稱自己係從屬於某個「團體」嚟發言。

係咪一線香港人（誠哥）先可以話自己係香港人，先可以話自己嘅講法，係一個香港人嘅講法？

游學修幾時講過佢代表咗全體演義行業？但點解游學修唔可以分享佢作為一名演員，作為從業員嘅一份子，嚟分享自己嘅諗法？佢三線又好，九流又好，垃圾又好，MK也好，點解佢唔可以話自己係一名演員，點解佢就無資格出聲？

15萬系拋磚引玉
（類似上次買入蘋果日報股票事件）

同埋$1,000/工 系「傳統製作方式」既budget

遊學修 聲稱「用新既方式」復興港產片
應該有計慳好多卦

你知唔知電影界 (體育、演藝、文化及出版界 )
功能組別係馬逢國呀
佢唔出聲你作為一份子都冇得屌既話

香港代表係柒婆 你出乜撚野聲呀?上乜撚野街呀?

入戲院睇戲有儀式感，依樣係真嘅。電影人都相信戲院有種獨特嘅魔力。

講到尾都係市場問題
香港 養得起做緊果班都難
重要幫新人,,,那有錢
係一個死循環黎
冇錢就冇好野
冇好野就冇人睇 就冇錢

下下都要90分鐘先叫戲既話
藝術電影玩撚完

唔撚係長先叫好既
你連點叫一套電影都未定義到 咁屌乜撚姐?

200萬人民意係大多數?
香港8百萬人喎大佬
一半都冇
邊個唔撚識數呀 ?

啱啊，個產業萎縮緊，啲人才自然外流。唔好講電影，電視都係。以前三四線質地嘅做哂一線視帝視后。去也好，留也好，都係要自己搵出路。

通常知得愈少嘅人，自信心愈大。

事實就係 上網做就係最平既做法
質素畫面鏡頭就要將就下
所以唯有係靠創新呢樣去食飯
而試當真就係真係做到呢樣野

但我同意就係 靠創意食飯 總會有一日頂唔順

宜家有左試當真邊個仲會睇電影

廿年前入戲院偷拍Titanic（人頭版）
廿年後去拍攝場地收陀地

垃圾古惑仔始終唔肯放過西片

可能就係因為咁，先要搵新人，同試新節目。創意好似石油咁，長期掘會盡。

捧殺喎ching

港產片冇市場就冇資金，冇資金就冇題材
幾百萬仲有大爆炸，靚特效？
拍得大製作，你係導演都發行埋上大陸啦，有錢唔賺？
純港產片回到本你就笑，仲想賺錢？所以咪冇老板投資
惡性循環

微電影（英語：Microcinema、 Micro Movie 或 Micro Film）發展於2007年，主要是指時長較短但製作方式與電影相似的行銷作品。

微電影不是純創作的短片（SHORT FILM）。短片相較於長片為時間較短之電影，如劇情片較長者為劇情長片（俗稱的電影），較短者稱為劇情短片。而微電影是異於電影創作的行銷方法，為故事行銷的一種分支。

在臺灣，與微電影相關的民間組織有得利影視股份有限公司成立的in微創影像創作平台（in movie）、中華民國微電影協會（Micro Movie Association）、台灣微電影創作協會(Taiwan Micro Film Association)及國立臺中科技大學微電影培育中心（Microfilm Center）等單位，尚無有政府官方所成立的正式機構。

微電影的時間長度沒有標準，可以單獨成篇，但也有成系列的小型電影。微電影主要以公益推廣、形象宣傳、商業訂製、個人創意等為目的，因其長度較短且有完整劇情呈現，對民眾來說是受歡迎且具有吸引力，因此近年來微電影以各種形式被社會各界廣泛地使用中。

香港開埠以來第一個微電影廣告是由著名廣告人 Desmond So 所構思，他首度以微電影的手法創作了一系列為人熟識的保險廣告。將廣告創作推至另一高峰。

~Wikipedia

問下身邊有幾多朋友睇過叔叔，幻愛，金都
就知道香港電影有幾多人支持

youtube 你點紅都係youtube

頂盡本土電影有人搵

之後就冇之後

香港唔會再出到一個天王巨星

天下一 golden scene 銀河映像

俊男美女自細唔駛點努力都受人歡迎
結果多數學業較差
影視娛樂最（需要）以貌取人
又有機會名利雙收
於是佢地索性索性一早入行

杜sir放棄香港電影？
有冇聽過鮮浪潮？
有冇睇過紀錄片《無涯》？

我都係影視圈做嘢

講真⋯我都係蕭生派
唔至電影業，廣告/網劇全部都玩完
係大家唔面對現實

拍一套本土電影要圍到皮
唔蝕錢已經偷笑
市場太細，好撚多人令願入場睇荷里活，
都唔撐本土電影

講真，本土電影冇budget
新導演拍黎拍去都係低budget社會議題
劇本良秀不齊

我係普通市民中過一次伏
我都唔想再去睇啦 唉

細位人工其實唔係高
千幾蚊一日，又要通宵，作息無定時，連開幾日冇得訓，體力勞動，日曬雨淋，同地盤有得比，賺既係辛苦錢
話人工高既人一定冇做過電影
仲要唔穩定，等戲開，如果仲減人工仲有冇人做

你香港人同大陸人鬥人工甘本冇得鬥，佢地收得平，體力好，希望工會保障好自己人飯碗，否則人才流失，年輕人唔入行，只會加速滅亡

聽講D老細成日拖糧

老燒又贏

TVB黃子華 之前套賀歲片要將部分製作搬上深圳拍

就知道香港crew幾冇競爭力

同工廠製造業原理一樣
香港經濟越發達，成本越高
呢類行業仲keep住係低增值既話，只會被淘汰，一係就北移

請一位外籍員工，連申請同在港食住，都平過用一位香港人，要檢討我哋人工係咪冇競爭力。

咁的說話都講得出口 你田啟文一部戲片酬100萬 大陸請個片酬50萬 咁係咪因為你冇競爭力人地唔用你呀

所以呢幾年香港只可以拍 純劇情片

淪落人 幻愛

但受眾少

小眾唔岩睇點入場

得罪講句 一隻手拍唔響架 你部戲要有人投資，要有利潤...
剩係講香港 我比你淪落人收千萬票房 你望下海外個票房點 就用台灣到落畫收得幾百萬台幣，同期套Z風暴幾日就收幾百萬 再講香港紅個班藝人根本就冇心在香港搞好電影

你搵遊學修拍戲多人睇定劉德華多人睇？隨時姜B拍戲都仲多人睇過佢

到最後香港工業沒落轉移哂上大陸 演藝依家個班都要靠上去上面搵食 過多10幾20年 依家的連登仔可以再懷念以前原來香港有電影業 你個仔好驚訝咁問你點解當時分香港同中國電影？ 香港唔係中國的咩

死肥佬

睇韓國既仲好

邊個平就請邊個架啦

咁唔通依家又去返最初頭咩

淪落人都要秋生唔收錢同埋政府資助先得

如果用一般商業片投資模式
淪落人收千五萬都係會蝕錢

拍得大製作都係投資者要求上大陸
或者掉返轉唔上大陸就唔會投資
導演冇咩say